%表題   MATH1下位clsplib
%
%履歴
%\Drireki{
%         2011/08/20 乙部直人
%        }
%
%  \Dchapter{GT2DLIB : }
\Dchapterhead
\label{clsplib}


\section{概要}

色空間を扱うための関数がそろえられている.
UIPACKのためにデータと描画イメージの変換に使用される。


\section{関数のリスト}

  \begin{tabular}{lp{10cm}}
%      {\tt CLCSRG} & 値に対応するカラーマップのRGB値を返す. \\
      {\tt CLLSRG} & HLSに対応するRGB値を返す. \\
      {\tt CLRGLS} & RGBに対応するHLS値を返す. \\
      {\tt CLSVRG} & HSVに対応するRGB値を返す. \\
      {\tt CLRGSV} & RGBに対応するHSV値を返す. \\
      {\tt INORML} & 整数の配列を規格化する. \\
      {\tt RNORML} & 実数の配列を規格化する. \\

  \end{tabular}

\section{関数の説明}

%\subsection{CLCSRG}
%  \label{clsplib.sub.clcsrg}
%    \begin{enumerate}
%      \item 機能
%        \begin{quote}
%          値に対応するカラーマップのRGB値を返す.
%        \end{quote}
%      \item 呼び出し方法
%        \begin{quote}
%          {\tt CALL CLCSRG(V,R,G,B,N,M)}
%        \end{quote}
%      \item パラメーターの説明
%        \begin{quote}
%          \begin{tabular}{llp{10cm}}
%             {\tt R,G,B} & {\tt (I)} &  対応するRGB値. \\
%             {\tt V} & {\tt (R)} &  元の値. \\
%             {\tt N,M} & {\tt (I)} & 配列のX,Y方向の大きさ.
%           \end{tabular}
%        \end{quote}
%      \item 備考
%        \begin{enumerate}
%          \item まだコーディングされていない.
%        \end{enumerate}
%    \end{enumerate}

\subsection{CLLSRG}
  \label{clsplib.sub.cllsrg}
    \begin{enumerate}
      \item 機能
        \begin{quote}
          HLSに対応するRGB値を返す.
        \end{quote}
      \item 呼び出し方法
        \begin{quote}
          {\tt CALL CLLSRG(H,L,S,R,G,B,N,M)}
        \end{quote}
      \item パラメーターの説明
        \begin{quote}
          \begin{tabular}{llp{10cm}}
             {\tt H,L,S} & {\tt (R)} &  HLS値. \\
             {\tt R,G,B} & {\tt (I)} &  対応するRGB値. \\
             {\tt N,M} & {\tt (I)} & 配列のX,Y方向の大きさ.
           \end{tabular}
        \end{quote}
      \item 備考
        \begin{enumerate}
          \item なし
        \end{enumerate}
    \end{enumerate}

\subsection{CLRGLS}
  \label{clsplib.sub.clrgls}
    \begin{enumerate}
      \item 機能
        \begin{quote}
          RGBに対応するHLS値を返す.
        \end{quote}
      \item 呼び出し方法
        \begin{quote}
          {\tt CALL CLRGLS(R,G,B,H,L,S,N,M)}
        \end{quote}
      \item パラメーターの説明
        \begin{quote}
          \begin{tabular}{llp{10cm}}
             {\tt R,G,B} & {\tt (I)} &  RGB値. \\
             {\tt H,L,S} & {\tt (R)} &  対応するHLS値. \\
             {\tt N,M} & {\tt (I)} & 配列のX,Y方向の大きさ.
           \end{tabular}
        \end{quote}
      \item 備考
        \begin{enumerate}
          \item なし
        \end{enumerate}
    \end{enumerate}

\subsection{CLSVRG}
  \label{clsplib.sub.clsvrg}
    \begin{enumerate}
      \item 機能
        \begin{quote}
          HSVに対応するRGB値を返す.
        \end{quote}
      \item 呼び出し方法
        \begin{quote}
          {\tt CALL CLSVRG(H,S,V,R,G,B,N,M)}
        \end{quote}
      \item パラメーターの説明
        \begin{quote}
          \begin{tabular}{llp{10cm}}
             {\tt H,S,V} & {\tt (R)} &  HSV値. \\
             {\tt R,G,B} & {\tt (I)} &  対応するRGB値. \\
             {\tt N,M} & {\tt (I)} & 配列のX,Y方向の大きさ.
           \end{tabular}
        \end{quote}
      \item 備考
        \begin{enumerate}
          \item なし
        \end{enumerate}
    \end{enumerate}

\subsection{CLRGSV}
  \label{clsplib.sub.clrgsv}
    \begin{enumerate}
      \item 機能
        \begin{quote}
          RGBに対応するHSV値を返す.
        \end{quote}
      \item 呼び出し方法
        \begin{quote}
          {\tt CALL CLRGSV(R,G,B,H,S,V,N,M)}
        \end{quote}
      \item パラメーターの説明
        \begin{quote}
          \begin{tabular}{llp{10cm}}
             {\tt R,G,B} & {\tt (I)} &  RGB値. \\
             {\tt H,S,V} & {\tt (R)} &  対応するHSV値. \\
             {\tt N,M} & {\tt (I)} & 配列のX,Y方向の大きさ.
           \end{tabular}
        \end{quote}
      \item 備考
        \begin{enumerate}
          \item なし
        \end{enumerate}
    \end{enumerate}

\subsection{INORML}
  \label{clsplib.sub.inorml}
    \begin{enumerate}
      \item 機能
        \begin{quote}
          整数の配列を規格化する.
        \end{quote}
      \item 呼び出し方法
        \begin{quote}
          {\tt CALL INORML(V,W,N,M,X,Y)}
        \end{quote}
      \item パラメーターの説明
        \begin{quote}
          \begin{tabular}{llp{10cm}}
             {\tt V} & {\tt (I)} &  元の値. \\
             {\tt W} & {\tt (R)} &  規格化された結果. \\
             {\tt N,M} & {\tt (I)} & 配列のX,Y方向の大きさ.\\
             {\tt X,Y} & {\tt (R)} & 規格化する最小最大値.
           \end{tabular}
        \end{quote}
      \item 備考
        \begin{enumerate}
          \item なし
        \end{enumerate}
    \end{enumerate}

\subsection{RNORML}
  \label{clsplib.sub.rnorml}
    \begin{enumerate}
      \item 機能
        \begin{quote}
          実数の配列を規格化する.
        \end{quote}
      \item 呼び出し方法
        \begin{quote}
          {\tt CALL RNORML(V,W,N,M,X,Y)}
        \end{quote}
      \item パラメーターの説明
        \begin{quote}
          \begin{tabular}{llp{10cm}}
             {\tt V} & {\tt (R)} &  元の値. \\
             {\tt W} & {\tt (R)} &  規格化された結果. \\
             {\tt N,M} & {\tt (I)} & 配列のX,Y方向の大きさ.\\
             {\tt X,Y} & {\tt (R)} & 規格化する最小最大値.
           \end{tabular}
        \end{quote}
      \item 備考
        \begin{enumerate}
          \item なし
        \end{enumerate}
    \end{enumerate}
